{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_009382",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "교촌동2"
    },
    "text": "校村洞\\n\n慶尚北道永川市\\n\n北には馬峴山、南には果田洞および城内洞、東には倉倉洞および門内洞、西には花龍洞と隣接しています。この地域は朝鮮後期の永川郡內西面に所属し、郷校谷または校村と呼ばれていました。1914年の行政区域統廃合により、路上洞、内東面窓口洞などの一部が統合され、校村里となり永川面に組み込まれました。1937年7月、永川面が邑に昇格し、永川邑校村里となりましたが、1981年7月、永川邑が市に昇格したため、永川市校村洞となりました。校村洞は法定洞であり、行政洞である西部洞の下にあります。校村という地名は永川郷校の存在に由来しています。セッコル、チダンコル、カクコル、ソマンリコルなど、自然の村や峠もあります。西万里谷村の名前は、西に万里まで行けることに由来しています。遺跡としては、社稷壇跡や城隍堂跡があり、文化財としては永川郷校大成殿(宝物616)が保管されています。寺院としては、大韓仏教曹渓宗永川布教堂や西明寺などがあります。永川布教堂は銀海寺が直接管理する布教堂として、1939年に建設されました。記念物としては、永川地区典籍碑や忠魂塔もあります。戦跡碑は高さ9.05mであり、1980年10月に建設され、6·25戦争当時の永川地方の死守を記念しています。忠魂塔は2.9mの高さであり、1963年6月に建設され、6·25戦争当時に戦死した英霊たちを追慕しています。社会福祉施設としては、永川市女性福祉会館があり、体育施設としては、1991年に完成した市民運動場、市民体育館、マヒョンサンゲートボールなどがあります。展示館としては、永川民俗館があります。老巨樹としては、永川郷校の前にある刺身の木があり、樹齢300年以上、高さ約15m、周囲約3mです。教育機関としては、永川女子中学校があり、憩いの場としては、校村洞、窓口洞、花龍洞にまたがる規模205,200㎡の馬峴山公園があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "校村洞はどのような地域ですか？",
            "answer": "校村洞は慶尚北道永川市に位置し、朝鮮後期の永川郡內西面に所属していました。1914年の行政区域統廃合により、校村里となりました。"
        },
        {
            "question": "校村洞の隣接地域にはどのような地名がありますか？",
            "answer": "校村洞の北には馬峴山、南には果田洞および城内洞、東には倉倉洞および門内洞、西には花龍洞が隣接しています。"
        },
        {
            "question": "校村洞の遺跡や文化財にはどのようなものがありますか？",
            "answer": "校村洞には社稷壇跡や城隍堂跡があり、文化財としては永川郷校大成殿(宝物616)が保管されています。"
        },
        {
            "question": "校村洞の寺院にはどのようなものがありますか？",
            "answer": "校村洞には大韓仏教曹渓宗永川布教堂や西明寺があります。永川布教堂は銀海寺が直接管理する布教堂で、1939年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "校村洞にはどのような社会福祉施設がありますか？",
            "answer": "校村洞には永川市女性福祉会館があります。"
        },
        {
            "question": "校村洞にはどのような体育施設がありますか？",
            "answer": "校村洞には市民運動場、市民体育館、マヒョンサンゲートボールなどの体育施設があります。"
        },
        {
            "question": "校村洞の展示館にはどのようなものがありますか？",
            "answer": "校村洞には永川民俗館があります。"
        },
        {
            "question": "校村洞周辺にはどのような自然の村や峠がありますか？",
            "answer": "校村洞周辺にはセッコル、チダンコル、カクコル、ソマンリコルなどの自然の村や峠があります。"
        },
        {
            "question": "校村洞にある記念物にはどのようなものがありますか？",
            "answer": "校村洞には永川地区典籍碑や忠魂塔などの記念物があります。"
        },
        {
            "question": "校村洞にある特筆すべき老巨樹は何ですか？",
            "answer": "校村洞には樹齢300年以上の刺身の木があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 591,
        "QA": 458
    }
}